<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Challenge Interne des Ados/Adultes]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p>C'était le 24 janvier 2015, et on s'est bien marrés !</p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<a href="https://goo.gl/photos/eTA2EcSptPVWYfZ18" class="button icon fa-video">Voir la vidéo (3mn30)</a>

<p><em><span style="font-size:14px;">En plus, <strong>Garance</strong>, du haut de ses presque 14 ans, se prépare à sa future carrière de journaliste en vous décodant tout :</span></em></p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">On vous dit <strong>challenge d'escalade</strong>, vous pensez 8a+ en tête, sans prises, sans les mains et avec un poids aux pieds. Vous pensez coupe en plastoc pour vous faire croire que vous avez trimé pour quelque chose -Ô mensonge éhonté- et médailles en chocolat pour éviter la réédition de la Première Guerre Mondiale chez les mauvais perdants. Vous pensez gloire, dur labeur, chiantissime.</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">J'avoue, au départ j'étais surtout venue pour manger, parce que le sucre, c'est la vie. Un seul obstacle venait troubler ma belle motivation : l'escalade. Non mais où va-t'on si on commence à grimper dans un concours d'escalade ? Le monde marche sur les pieds, je vous l'assure.</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">J'ai décidé de faire contre mauvaise fortune bonne magnésie et sur ces entrefaites je me suis lancée dans l'espoir qu'une 4a fera l'affaire pour m'empiffrer.</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">Elle n'a pas fait l'affaire. Mais le jeu en valait la chandelle, si si. Franchement, il n'y a nul part ailleurs qu'on peut lorgner sur des hommes bien musclés avec un maillot de fillette et un <strong>bonnet de bain rose fluo</strong>. Qui tout en grimpant, dessinent, résolvent des <strong>sudokus</strong>, colorient des <strong>mandalas</strong> et cherchent Charlie avant de piocher au hasard un <strong>défi</strong>, aimable ou taquin, à infliger à un camarade. Voire qui, deux par deux, font un <strong>nœud de huit avec les orteils</strong>. Ah... Je me moque, mais la stricte vérité est là. Je vous ai déjà dit que le monde marchait sur les pieds ?</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">Si vous voulez avoir un aperçu, soit vous faites comme tout le monde et regardez les photos qui vont suivre, soit vous la jouez trouble-fête et c'est parti pour un dévers max <strong>sans les pieds</strong>, <strong>sans les mains</strong>, ou les deux en même temps. Il n'y a que moi qui ai réussi une telle prouesse, photos à l'appui (Comment ça photoshop ?). Plus basique, <strong>remontée sur corde</strong>, <strong>corde à nœud</strong>, <strong>voie de vitesse</strong> et <strong>championnat du monde de lovage de corde</strong>.</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">D'ailleurs, je ne vais pas remplir un formulaire en huit exemplaires mais je tiens à préciser pour la sauvegarde de mon inexistante dignité que sur le premier atelier, j'ai bien grimpé jusqu'en haut avec les six <strong>balles-chaussettes</strong> en mains. Mais je n'aurai malheureusement réussi à en mettre aucune dans la gamelle. Mais c'est pas ma faute aussi. C'est la <strong>cible</strong>, elle m'aimait pas. Non, je ne boude pas. Je n'en ai jamais l'occasion, je suis tellement merveilleuse, forte, même que le 8a du début je te le fais en quatre secondes chrono. Quand ce sera la semaine des quatre dimanche. Et que les requins se feront des dentiers.</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">Partez pas ! Sérieusement (s'il y a un tant soi peu de sérieux sur cette pauvre Terre) c'était <strong>monstrueusement génial</strong>. Oxymore. Allez chercher sur Internet si vous n'avez pas le Larousse dans la tête.</p>

<p style="margin-bottom: 0cm; text-align: justify;">En tous cas, l'année prochaine je ramène mon gourdin et pan pan cucu à celui qui ramène pas son <strong>gâteau</strong>. Non, mais le respect quoi. Le monde marche sur les pieds...</p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[data/medias/news/default.png]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301158]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301158]]></date_update>
</document>