<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Retour sur le Championnat départemental d'escalade]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p><span style="color: black; font-size: 10pt">Le 1<sup>er</sup> décembre 2012 s'est déroulé le traditionnel</span> <strong><span style="color: black; font-size: 10pt">Championnat départemental d'escalade</span> <span style="font-size: 10pt">à Crolles</span></strong> <span style="font-size: 10pt">(Gymnase de la Marelle).</span></p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Cette compétition est la première pour les grimpeurs visant une qualification pour les Championnats de France au mois de mai. Nous avons été accueillis par le club de Crolles sur un mur assez haut mais ne proposant que peu de dévers. Les plus jeunes (minimes filles et garçons) n'ont pu grimper que sur des structures verticales laissant les dévers aux catégories plus âgées.</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Nos jeunes grimpeurs ont été sur le devant de la scène durant cette compétition. Nous avions emmené 21 grimpeurs sur cette compétition, 15 arriveront à se qualifier pour les finales ayant lieu l'après-midi.</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Nous avions déjà fait le constat l'année passée : nous étions le club le plus représenté en phase finale, mais peu de nos grimpeurs étaient présents sur les podiums et aucun titre n'était venu récompenser nos jeunes. C'est choses faite cette année : 3 titres de champion départemental et 7 podiums placent le <strong>CAF Fontaine</strong> comme le club leader en Isère dans l'escalade sportive chez les jeunes.</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Chez les minimes filles, hold-up : 6 premières places occupées par les filles du club. 5 filles font un top sur toutes les voies de la compétition (finale comprise...). Elles seront donc départagées au temps. A ce petit jeu, c'est Manon R. qui profite de sa grimpe rapide et efficace pour remporter le titre.</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Chez les minimes garçons, Bastien aura eu du mal à s'exprimer en finale sur un style d'escalade assez technique, il se classera 4<sup>e</sup>. Pablo, avec un mois d'entraînement, parvient à faire une belle compétition en se classant 5<sup>e</sup>. Ugo arrache une qualification pour le championnat régional en prenant une 9<sup>e</sup> place. Par contre, Théo aura moins de chance en se classant 11<sup>e&nbsp;</sup>: premier non-qualifié pour le championnat régional. Romain, qui traverse une phase de méforme se classe 13<sup>e</sup>. Parions que nous retrouverons très bientôt Romain à un niveau qui est le sien. Romain, nous comptons sur toi !</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">En cadette, Anouk se paye le luxe de battre en finale une grimpeuse faisant partie de l'équipe de France d'escalade ! Elles chutent toutes les 2 sur le dernier mouvement de leur voie de finale, seul le chrono les départage, et là encore, une grimpe dynamique et rapide va permettre à Anouk de remporter le titre. Maëli confirme ses progrès et son bon niveau et prend la 3<sup>e</sup> place. Clémence fait un bon résultat en se classant 4<sup>e</sup>, Valentine prend la 6<sup>e</sup> place. Manon B. nous aura montré que rien n'est jamais gagné et se retrouve pendue dans son baudrier à la 2<sup>e</sup> dégaine sur un mouvement qu'elle n'aura pas réussi à maîtriser. Parions qu'elle saura rebondir en retournant s'entraîner pour revenir plus forte !</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Laëtitia finis 4<sup>e</sup> chez les junior filles. Comme souvent dans cette catégorie, il y a peu de participants, mais les filles présentes ont un excellent niveau :</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Enfin, chez les juniors garçons, Tristan devient champion départemental en se payant le luxe de monter bien plus haut dans la voie de finale que tous ses concurrents ! Il confirme son potentiel et sa progression constante depuis sa venue au club, il y a maintenant 2 ans. Sa belle performance est confirmée par le fait qu'un seul senior fera aussi bien que lui dans la même voie de finale...</span></div>

<div style="line-height: normal; margin: 0cm 0cm 10pt"><span style="color: black; font-size: 10pt">Rendez-vous pour tout le monde les 22 et 23 décembre 2012 pour la 3<sup>e</sup> étape de la <strong>Coupe de France à Arnas</strong> avant de retrouver tous nos qualifiés au <strong>Championnat régional à Echirolles le 12 et 13 Janvier 2013</strong>.</span></div>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[data/medias/news/default.png]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301203]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301203]]></date_update>
</document>