<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[1e Challenge interne, Adultes&Ados]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p>Le samedi 18 janvier de 14h à 18h, le club a organisé un challenge interne comprenant une douzaine d'activités au gymnase Gérard Philipe.</p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p align="justify"><font face="arial"><font size="3">Il y avait 28 grimpeurs adultes et ados présents (7 ados).</font></font></p>

<p align="justify" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3">Il y avait des activités sur le mur : concours de vitesse, monter avec le moins de prises de main ou de pieds, les yeux bandés, avec différents objets (ex : bouée, gants, couronne), grimper en répondant à certaines questions à chaque dégaine, grimper en gardant toujours un contact avec un autre grimpeur ...<br />
Les autres ateliers n'étaient pas des exercices d'escalade à proprement parler, mais ils étaient liés : remontée sur corde et échelle de spéléologue, pliage de corde, mémorisation de voie &nbsp;...<br />
Chaque atelier rapportait un certain nombre de points, ce qui a permis à ceux qui le voulaient de faire une compétition entre eux.<br />
<br />
L'après-midi s'est déroulé dans la bonne humeur, avec une bonne ambiance et un coté amusant entre nous, grâce aux défis que l'on piochait en haut d'un des ateliers.<br />
<br />
<i><u>Trystan (15 ans)</u></i></font></font></p>

<p align="justify" style="margin-bottom: 0cm">&nbsp;</p>

<p align="justify" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3">~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~</font></font></p>

<p align="justify" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3">Comme quoi ... qui aurait cru qu'escalade et ludique aurait pu faire bon ami ...<br />
Et oui : nous avons passé une super après-midi : des efforts (mon bras droit s'est rappelé pendant 1 semaine de l'épreuve spéléologie..), des frayeurs (monter les yeux bandés, pas très "naturel"), des rires (l'épreuve avec bouée, couronne etc..) , et de l'amitié avec le pot commun.<br />
Prête à recommencer et à faire de la pub aux copains qui n'étaient pas là !</font></font></p>

<p align="justify" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3"><i><u>Sandrine</u></i><br />
<br />
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~</font></font></p>

<p align="justify" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3">Merci à Franck, Christophe, Olivier et Karim pour les photos.</font></font></p>

<p align="left" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3">Cela me donne l'occasion de remercier Viviane et tous ceux qui l'ont aidé pour l'organisation tip-top.<br />
Les activités proposées m'ont bien amusé et défoulé ; j'étais bien fatigué.<br />
Entre autres je suis content d'avoir pu essayer l'échelle spéléo ; merci Audrey !<br />
En plus cela m'a permis de revoir des membres du club que je croise rarement, et de faire connaissance de nouvelles personnes.<br />
Je suis par exemple ravi d'avoir rencontré Quentin ... et ses chouquettes&nbsp;<br />
Donc je ne sais pas quel était le but recherché, mais je crois qu'il a été atteint. &nbsp;<br />
A bientôt sur les prises,</font></font></p>

<p align="left" style="margin-bottom: 0cm"><font face="arial"><font size="3"><i><u>Jérôme</u></i></font></font></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301204]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301204]]></date_update>
</document>