<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Challenge du jeune grimpeur - Voiron 2012]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p>Organisé par le club EVA, le Challenge des jeunes grimpeurs 2012 s'est tenu au gymnase Jean-Christophe LAFAILLE de Voiron ce samedi 11 février.</p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Compte rendu rédigé par Anne Berthoin, février 2012.</p>

<p>28 jeunes du CAF Fontaine, parmi lesquels un mélange de microbes, poussins-poussines, benjamins-benjamines ont arpenté les voies et blocs.</p>

<p>Une belle rencontre de 170 grimpeurs en herbe, tous portés et animés par le même plaisir de la grimpe, sous l'œil attentif et pétillant de leurs parents et entraîneurs.</p>

<p>Dans une ambiance tout aussi amicale que compétitive, les applaudissements et encouragements des spectateurs ébahis ont accompagné et poussé les jeunes au bout de leurs exploits !</p>

<p>5 voies, 2 blocs et une voie de vitesse dans laquelle certains, microbes comme benjamins, semblaient courir « à la verticale »…</p>

<p>Côté pile…170 jeunes de 17 clubs isérois représentés…</p>

<p>Côté CAF fontaine… 28 grimpeurs et grimpeuses de différentes catégories... 6 jeunes benjamins/benjamines en finale et… 2 sur le podium !</p>

<p>Dans les bagages du retour…Un mousqueton de bronze chez les benjamines et un mousqueton d'or chez les benjamins !!</p>

<p>BRAVO au club EVA pour son organisation ! BRAVO et MERCI aux entraîneurs de nos jeunes et bien entendu … Félicitations à tous les jeunes grimpeurs !</p>

<p>En tout cas…MERCI à tous ceux qui ont contribué à cette belle journée de grimpe !!!&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="data/medias/files/voiron_2012/DSC_0058.jpg" style="width: 224px; height: 150px;" /><img alt="" src="data/medias/files/voiron_2012/DSC_0412.jpg" style="width: 192px; height: 150px;" /><img alt="" src="data/medias/files/voiron_2012/DSC_0463.jpg" style="width: 148px; height: 150px;" /></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[data/medias/news/default.png]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301709]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301806]]></date_update>
</document>