<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Coupe de France 2013 - Chamonix]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p>Le Club a participé à la première compétition de la saison&nbsp;: Coupe de France à Chamonix.</p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Une forte participation de grimpeurs venant de la France entière, un niveau particulièrement relevé, des profils de mur pas facile à négocier.</p>

<p>Les places en demi-finales (26 meilleurs grimpeurs suite à 2 voies de qualifications) et en finale (8 meilleurs grimpeurs suite à la voie de demi-finale) ont été difficiles à atteindre. Mais les jeunes grimpeurs du club ont porté haut les couleurs du CAF Fontaine.</p>

<p><u>Minimes Filles&nbsp;</u>(69 participantes) : Grosse performance de <strong>Méris</strong> en qualification&nbsp;: 2<sup>ième</sup> ! Elle fera une petite erreur de lecture en demi-finale où elle se retrouvera finalement à la 18<sup>ième</sup>place. Elle a tout simplement confirmé en compétition des progrés déjà entrevus en falaise (7b+). <strong>Marine</strong>&nbsp;s'est laissée surprendre en qualification sur un mouvement un peu particulier, elle finira à une&nbsp; 33° place par forcément révélatrice de son niveau et de ses grandes qualités. Enfin <strong>Célia</strong> et <strong>Anna</strong> finissent à une honorable 63° et 65° place. Il leur suffit d'avoir un peu plus confiance en leur potentiel pour confirmer en compétition les progrès réalisés à l'entraînement.</p>

<p><u>Minimes garçons&nbsp;</u>(70 participants) : <strong>Louna</strong> se classe 18° pour sa première compétition&nbsp;: voilà un jeune plein de talent qui ira sûrement très loin.... Dans cette même catégorie, <strong>Quentin</strong> (36°), <strong>Paul</strong> (42°) et <strong>Mathias</strong> (63°), se sont bien battus dans des voies très exigeantes (autour de 7b/c).</p>

<p><u>Cadets Garçons</u> (80 participants) :&nbsp;Bravo à<strong>Tom</strong><strong>&nbsp;:</strong> pour la première fois finaliste, il prendra la 8° place. Belle performance en ce début de saison!&nbsp;<strong>Timothée</strong> se classe 33° pour sa première participation à une compétition de ce niveau... Un grimpeur à suivre de près...!</p>

<p><u>Cadettes (64 participantes)</u> :&nbsp;<strong>Maëlle</strong> fait un très beau résultat en se classant 21°. Valentine et Maëli finissent quant à elles 29° et 47° (Spécial dédicace à Chonchon...)</p>

<p><u>Juniors garçons&nbsp;</u>(54 participants) : <strong>Tristan</strong>, pourtant en grande forme, (1er ex æquo après les qualifications) ne pourra pas défendre ses chances en demi-finale en renonçant sagement à la suite de la compétition pour cause de blessure à un doigt.</p>

<p><u>Juniors filles&nbsp;</u>(35 participantes) : <strong>Anouk</strong> prend une très belle 18° place. Quand on observe le niveau des filles présentes sur cette compétition, on comprend qu'Anouk n'était pas venue à Chamonix pour plaisanter...</p>

<p>Enfin, mention très bien à notre nouvelle recrue en Sénior&nbsp;: <strong>Tanguy</strong> qui, pour sa première année Sénior, &nbsp;prend une 18° place en grimpant avec rythme et relâchement dans sa voie de demi-finale estimée autour de 8a+/8b. Chapeau à lui&nbsp;!</p>

<p><a class="button icon fa-trophy" href="http://www.ffme.fr/uploads/escalade/resultats/2014/difficulte/2013-cdf-diff-chamonix.pdf">Résultats sur le site de la FFME</a></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[data/medias/news/default.png]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301720]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301750]]></date_update>
</document>