<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Championnat Régional 2014]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p>440 grimpeurs se sont retrouvés ce WE à Boen pour tenter d'obtenir une sélection au prochain Championnat de France.</p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>À ce petit jeu, 5 grimpeurs du club ont réussi à décrocher le précieux sésame !</p>

<p>Chez les jeunes, <strong>Tristan CH et Anouk seront nos 2 représentants</strong>. Tristant était qualifié d'office grâce à une excellente saison 2013. Anouk n'aura pas craqué sous la pression en finissant à la 8° place. Bravo à elle !</p>

<p>Louna (minimes garçons) et Tom (cadets garçons) en finissant 8° et 11° seront les premiers non-qualifiés dans leurs catégories respectives. <strong>Louna confirme son potentiel</strong> en étant très proche d'une qualification au championnat de France pour sa 2ème participation à une compétiton d'escalade. <strong>Tom aura certainement beaucoup de regrets</strong> : c'est un oubli de dégaine qui l'empêchera d'être mieux classé et &nbsp;de gagner ainsi son tiquet pour le chpt. de France...</p>

<p>Les <strong>minimes garçons font un beau tir groupé</strong>, nous retrouvons Matéo (11°), Quentin (15°) et Paul (18°) sur 60 concurrents. Méris (minimes fille) n'est elle non plus pas très loin d'un Top10 : elle occupe la 12° place. Célia, malgré une combativité retrouvée, se classera 38°.</p>

<p>Maëlle (18°), Valentine (25°), Maëli (26°) sont dans la première moitié du classement en cadette fille. Chez les cadets garçons, c'est le grand frère, Tristan L, qui entre 2 entraînements de ski, arrive tout de même à se classer 16°.</p>

<p>En sénior, la grosse performance du WE est à mettre à l'actif de notre nouvelle recrue : <strong>Tanguy, qui monte tout simplement sur la 3° marche du podium</strong> ! Tristan CH, de retour de blessure, prend la 10° place suivi par Mickaël (13°) et Jérémy (19°).</p>

<p><br />
&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<ul class="actions">
	<li><a class="button icon fa-trophy" href="http://www.ffme.fr/uploads/escalade/resultats/2014/difficulte/2014-chpt-reg-diff-ra.pdf">Résultats</a></li>
	<li><a class="button icon fa-trophy" href="http://ffme.ra.free.fr/doc/Qualifi%e9sFrance2014.pdf">Qualifications</a></li>
</ul>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[data/medias/news/default.png]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301732]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301759]]></date_update>
</document>