<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<document>
	<title><![CDATA[Coupe de France 2014 - Arnas]]></title>
	<allow_com>1</allow_com>
	<template><![CDATA[article.php]]></template>
	<chapo><![CDATA[<p>Pour cette 2<sup>ième</sup> Etape de la Coupe de France de difficulté, le club avait décidé d'emmener tous les grimpeurs des groupes compétitions.</p>]]></chapo>
	<content><![CDATA[<p>Le CAF Fontaine était le club ayant emmené un des plus gros contingent sur cet événement. L'idée était de confronter nos&nbsp; plus jeunes compétiteurs avec les meilleurs grimpeurs de l'hexagone sur une compétition proposant des voies bien ouvertes et agréable à grimper. L'objectif était également de favoriser les échanges entre les différents groupes compétitions du club. Pour toutes ces raisons, chaque jeune compétiteur était "parrainé" par un grimpeur ayant plus d'expérience en compétition. Aucun objectif de résultats donc pour nos grimpeurs les moins expérimentés! Par contre, nos grimpeurs les plus aguerrit n'était pas venu à Arnas pour faire semblant : La meilleur perf du WE est pour Matéo&nbsp;: <strong>Matéo</strong> est passé à 2 doigts d'une finale en se classant 9° en minime, surement sa meilleure performance depuis plus d'1 an... très prometteur pour la suite&nbsp;! Grosse performance des frères Ladevant&nbsp;: <strong>Louna</strong> 10° en minime G et <strong>Tristan L.</strong> 13° en Cadet. Nos 2 cadettes font une belle performance dans une catégorie ou le niveau est très dense&nbsp;: <strong>Méris</strong> 17° et <strong>Maëlle</strong> 20°. Il est intéressant de noter que Méris serait passée à la 10° place si la prise avec laquelle elle est tombée avait été jugée par les arbitres comme «&nbsp;utilisée&nbsp;»&nbsp;: Méris a en effet envoyé sa main pour attraper la prise suivante, mais son bassin n'ayant pas eu de mouvement significatif, cette prise n'a pas été comptabilisée comme «&nbsp;utilisée. Résultats des courses&nbsp;: un bassin qui ne bouge pas = 7 places...</p>

<p><strong>Tanguy</strong> confirme sa place parmi l'élite des séniors en prenant une 13° place. <strong>Tristan</strong> Ch. a fait preuve de ténacité avec un genou récalcitrant&nbsp;: 31°. Nos 2 juniors <strong>Nico</strong> et <strong>Tim</strong> se sont classés 48° et 50°&nbsp;: des places pas vraiment révélatrices de leur réel niveau. <strong>Manon</strong> prends la&nbsp;30° place en junior fille&nbsp;: des progrès par rapport à Chamonix.</p>

<p>Chez les benjamines&nbsp;: <strong>Lilou B</strong> se classe 30°, suivit de <strong>Mélisse</strong> 35°, <strong>Margaux</strong> 37° et <strong>Lisa</strong> 40°. Ces 4 jeunes grimpeuses ont fait preuve d'un très bel état d'esprit en étant combative dans des voies difficiles. <strong>Eliott</strong>, notre seul benjamin, prend la 63° place dans une catégorie très relevée.</p>

<p><u>Les autres résultats</u>&nbsp;:</p>

<p>Paul 56° (Minime G)</p>

<p>Quentin 64° (Minime G)</p>

<p>Nils 64 ° (Minime G)</p>

<p>Fernand 100° (Minime G)</p>

<p>Célia&nbsp;46° (Minme F)</p>

<p>Anna 63° (Minime F)</p>

<p>Sophie 70° (Minime F)</p>

<p>Zoé 73° (Minime F)</p>

<p>Lilou P 83° (Minime F)</p>

<p style="line-height: 20.7999992370605px;"><span style="line-height: 20.7999992370605px;">Enée 14° (Vétéran)</span></p>

<p style="line-height: 20.7999992370605px;"><span style="line-height: 1.6em;">Fabien 21° (Vétéran)</span></p>]]></content>
	<tags><![CDATA[]]></tags>
	<meta_description><![CDATA[]]></meta_description>
	<meta_keywords><![CDATA[]]></meta_keywords>
	<title_htmltag><![CDATA[]]></title_htmltag>
	<thumbnail><![CDATA[data/medias/news/default.png]]></thumbnail>
	<thumbnail_alt><![CDATA[]]></thumbnail_alt>
	<thumbnail_title><![CDATA[]]></thumbnail_title>
	<date_creation><![CDATA[201607301742]]></date_creation>
	<date_update><![CDATA[201607301742]]></date_update>
</document>